# Custom Aliases

## System Management

alias update='sudo xbps-install -S xbps && sudo xbps-install -Su && flatpak update'
alias clean='sudo xbps-remove $(xbps-query -Oo) && flatpak uninstall --unused'
alias check='sudo lsof +L1'
alias off='sudo poweroff'

## System Information

alias session='echo $XDG_SESSION_TYPE'
alias desktop='echo $XDG_CURRENT_DESKTOP'
alias uuid='lsblk -o name,uuid'
alias mountcheck='sudo findmnt --verify --verbose'
alias diskinfo='sudo smartctl -a'

## Disk Management (btrfs)

alias diskusage='sudo btrfs fi usa'
alias ratio='sudo compsize -x'
alias scrub='sudo btrfs scrub start'
alias scrub-status='sudo btrfs scrub status'
alias scrub-cancel='sudo btrfs scrub cancel'
alias scrub-resume='sudo btrfs scrub resume'
alias balance='sudo btrfs balance start'
alias balance-status='sudo btrfs balance status'
alias balance-cancel='sudo btrfs balance cancel'
alias balance-pause='sudo btrfs balance pause'
alias balance-resume='sudo btrfs balance resume'
alias defrag='sudo btrfs fi defragment -rv'

## Application Launchers

alias protontricks='flatpak run com.github.Matoking.protontricks'
alias protontricks-launch='flatpak run --command=protontricks-launch com.github.Matoking.protontricks'

## Environment Variables and PATHs

export PATH=$PATH:/usr/sbin
#export MANGOHUD=1
#alias goverlay='GTK_THEME=Adwaita:dark goverlay'
